---
label: Чаты и контакты
order: -20
---

## Добавить Тег { #attach-tag }

![](../../static/images/attach-tag.png)

Данное действие добавляет тег (метку) к сценарию при исполнении либо не исполнении различных условий.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Тег|`id`|число или строка|Если указано число, то это идентификатор тега, а если строка &mdash; название|Тег, который нужно добавить
Для обращения|`forRequest`|флаг|&mdash;|Тег будет назначен текущему обращению, вместо клиента.
Создать тег|`create`|флаг|&mdash;|Если флаг установлен, то тег будет автоматически создан с именем из `id` (если еще нет тега с таким названием). Актуально только для [raw action](./raw_action).

Статус|Описание { class="compact" }
------|--------
200|Действие выполнено успешно
400|Ошибка в параметрах действия
412|Не выполнены условия
500|Не удалось назначить тег

## Убрать Тег { #detach-tag }

![](../../static/images/detach-tag.png)

Данное действие убирает ранее добавленный тег (метку) к сценарию при исполнении либо не исполнении различных условий.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Тег|`id`|число или строка|Если указано число, то это идентификатор тега, а если строка &mdash; название|Из ниспадающего поля можно выбрать нужный тег.
Для обращения|`forRequest`|флаг|&mdash;|Убрать тег у текущего обращения, а не пользователя.

Статус|Описание { class="compact" }
------|--------
200|Действие выполнено успешно
400|Ошибка в параметрах действия
404|Тег не назначен
412|Не выполнены условия

## Передать чат оператору { #transfer-chat }

Действие, позволяющее перенаправить чат на указанного оператора либо группу операторов.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Оператор|`id`|идентификатор оператора или его e-mail|&mdash;|Из списка можно выбрать нужного оператора либо группу операторов.
Тип оператора |`type`|0 &mdash; оператор, 1 &mdash; группа|Только для Raw Action|Если выбрать 1, то в поле `id` нужно указать идентификатор группы.

Статус|Описание { class="compact" }
------|--------
200|Действие выполнено успешно
400|Ошибка в параметрах действия
412|Не выполнены условия
404|Группа не найдена
500|Неизвестная ошибка внешней системы

## Закрыть обращение { #close-ticket }

![](../../static/images/close-ticket.png)

Действие закрывает чат и обращение.

Статус|Описание { class="compact" }
------|--------
200|Действие выполнено успешно
400|Ошибка в параметрах действия
412|Не выполнены условия

!!!
Действие может закрыть новое обращение, только если клиент ранее уже общался (чат будет назначен на предыдущего оператора). Чтобы точно закрыть новое обращение, нужно его сначала назначить на оператора, а потом уже закрывать.
!!!

## Обновить поле клиента { #update-custom-field }

![](../../static/images/update-custom-field.png)

Данное действие применяется для внесения либо изменения информации в карточке клиента.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Поле|`field`|1 &mdash; имя; 2 &mdash; комментарий; 6 &mdash; телефон; отрицательное число &mdash; кастомное поле|&mdash;|Одно из доступных полей клиента
Значение|`content`|строка|Не более 100 символов для имени, только цифры для телефона и не более 255 символов для комментария|Значение, которое будет установлено в поле

Статус|Описание { class="compact" }
------|--------
200|Действие выполнено успешно
400|Ошибка в параметрах действия
412|Не выполнены условия

## Новому клиенту { #new-client }

![](../../static/images/new_client.png)

С помощью этого действия вы можете создавать новые чаты и выполнять для них действия.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Номер телефона или e-mail|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Номер телефона получателя.
Аккаунты, с которых выполнить действия|&mdash;|&mdash;|Только для сценариев без проекта|Необходимо выбрать аккаунты, для которых доступна функция “Писать первым”. Это whatsapp и номерной Viber.
Действия|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Действия, которые нужно выполнить для нового клиента.

Статус|Описание { class="compact" }
------|--------
200|Действие выполнено успешно
400|Ошибка в параметрах действия
412|Не выполнены условия

## Для другого клиента { #other-client }

![](../../static/images/other_client.png)

Это действие позволит выполнить действия для других клиентов.

Вы можете использовать это действие для отправки уведомлений в свои чаты. Для этого вы должны написать своему боту, а в поиске вводить ваше имя или номер телефона.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Существующие клиенты|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Найдите нужного клиента по имени.
Действия|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Действия, которые нужно выполнить для другого клиента.

Статус|Описание { class="compact" }
------|--------
200|Действие выполнено успешно
400|Ошибка в параметрах действия
412|Не выполнены условия